港共 : 饒宗頤文化館位處山上 符合要求 是隔離營之寶地

食物及衞生局回應有關檢疫中心查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就新聞界查詢有關饒宗頤文化館用作檢疫中心一事，食物及衞生局發言人今日（二月一日）作出以下回應：

「根據特區政府《對公共衛生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃（2020）》，為加強防疫及減低新型冠狀病毒的傳播風險，衞生署衞生防護中心會要求曾經與確診患者有密切接觸但沒有出現病徵的人士接受觀察及檢疫。因此，政府有必要設立檢疫中心安排密切接觸者入住。

我們必須強調，被安排入住檢疫中心的，並非確診或懷疑感染病人，而是與確診患者有密切接觸及沒有任何病徵的人士。

現時，麥理浩夫人度假村和鯉魚門公園度假村已作為檢疫中心，截至二月一日中午十二時，已使用的單位接近60個。因應需要，保良局賽馬會北潭涌度假營亦會快將用作檢疫中心，三個檢疫中心共提供約90多個單位。

政府有迫切需要盡快增加更多檢疫設施。政府在尋覓選址時，已詳細考慮設施是否符合檢疫中心的要求，包括位置、整體設施（包括衞生設施、通風）、環境及對附近居民可能造成的影響等，以及設施能否在短時間內使用。符合上述條件的合適地點有限，要覓得合適設施用作檢疫中心亦十分困難。

饒宗頤文化館位處山上，亦較遠離民居，其整體設施（包括衞生設施、通風）符合要求，亦是最快能轉作檢疫中心投入服務的設施，因此政府認為適合用作檢疫中心。

整個檢疫中心採取獨立住宿的運作模式，亦有24小時保安人員及醫護當值。需要檢疫的人士進出中心時以專車接送，不會在社區活動。在未有衞生人員書面許可，不能進出檢疫中心，他們的日常起居會由專人負責。檢疫中心有完善的檢疫措施，亦會確保衞生、恆常消毒以及適當處理廢物。檢疫中心的運作亦按照感染控制的指引，包括檢疫中心工作人員要遵守個人感染控制措施，亦會根據運作需要在中心內分開受檢疫人士及工作人員的活動範圍及進出路線等，以有效保障公共衞生。

因此，我們懇切希望市民理解政府考慮使用饒宗頤文化館作為檢疫中心的原因。政府會確保所有檢疫中心的運作符合嚴格的規定。」

完
2020年2月1日（星期六）
香港時間22時45分

和合石都係政府總部寶地

禮賓府都係隔離營寶地

政府總部直情係絕佳地理環境

新田購物城呢?

港共：文物你地唔會高溫消毒啦掛

和合石係各政府官員寶地

和合石？
沙嶺就有佢地份

紅燒獅子頭

基維爾營點睇雖然而家天氣咁凍真係唔係好啱

但得罪班中產

本身以前就係醫院黎
班友洗唔洗驚撚到咁
個酒店個名就叫heritage lodge

即係粉嶺嘅選址係唔符合要求？

海洋公園啦
反正有閂左可以徵用啲酒店
仲有黃竹坑警校幫手看住啲隔離人士添

重開港中醫院冇人反對你又唔做？正仆街嚟

姐係話比你地聽唔放火燒撚左佢就會扲黎做隔離營

如果最後照用。即係再次提大家「和平抗爭是沒有用」

附近係壽臣山林奠點敢搞班有錢人

香港大把campsite,白普理營，基圍爾，青協西貢營，細個差唔多將所有嘅營都去過一次

即係睬你都儍
衰過茂名

人哋澳洲隔離都搵個離本土好遠山卡啦島
香港喺民居10分鐘步程

喜靈洲

要對付嘅係源頭呀，封關呀

新屋嶺?

港中醫院是首選！
唔係就新屋嶺，兩間執下佢都用得！

撚有10分鐘，5分鐘就到

用新屋嶺吖

首選

港中醫院呢？？？？

軍營囉？再唔係新屋嶺 再黎咪離島

新屋嶺好喇

咪仲近民居 你去過未啊
港中行去有人住既地方唔洗1分鐘

屌你, 新屋嶺喇

禮賓府都係山上

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

政府真係越黎越痴線

-0-0：文物唔好燒呀，輸民意㗎

港中醫院一樣位於山上啦

：你知唔知好多手足住係裡面架，你燒人好鏟架

明明港中醫院最啱用

禮賓府絕對係好地方，全港市民都支持

Exactly

禮賓府位處山上，亦較遠離民居，其整體設施（包括衞生設施、通風）符合要求，亦是最快能轉作檢疫中心投入服務的設施，因此市民認為最適合用作檢疫中心。

唔驚
哋連獅子頭深水埗警署都夠膽燒
呢個梗係可以啦

香港仲有好多宿營嘅營舍㗎，白普理、浸會園、曹公潭、烏溪沙......

有得諗wo

槍會山老蟹醫院

燒左咪 維修下佢囉
當活化
香港人寧願畀錢 高溫消毒創造gdp活化維修
亦都唔會畀高官黑警當人工

寶地

哇，屌你，簡直係正啊，個場終於可以搞旺啦！！！

大埔 有幾間 公務員渡假屋 起碼廿幾個床位

正喎還掂就收皮

以前美孚有冇咁多人住啊？以前有冇條天橋啊？啱啱佢哋話仲要係唔係比醫護人員，而係比病患者嘅緊密接觸看喎

港中醫院點睇

zhang lang
支那狗學咩人上fb

禮賓府位處山上，亦較遠離民居，其整體設施（包括衞生設施、通風）符合要求，亦是最快能轉作檢疫中心投入服務的設施

特登搵個古蹟嚟做隔離
一陣有人燒咗又可以大大聲話市民錯
政府永遠冇錯

一樣燒

黑警太子俱樂部更加符合要求

新屋嶺用唔用得 之前popo 都話設備好

本來以為吹既
咁樣比佢講一講原來真係諗住咁用

其實位置係方便瑪嘉烈啲人嘅，但你唔封關同遣返大陸人就起嚟無意思

港中醫院呢?

新屋嶺唔得？ 加埋黑警做看門狗唔驚病人偷走啦

度假營有咩問題？點解係咁要喺住宅區搵地？

你老味烏溪沙真係燒鳩左佢都似

起係你屋企隔壁啦

山上面病毒風吹哂落去 一鍋熟

痴撚線 係民居旁邊架

佢會答你呢d人係好低風險，係正常人，做預防性質姐

元朗鄉紳地頭

附近好似全部都係圍村嚟

梁ZY山頂大宅

港中醫院都係山上面，以前都係醫院，應該更加符合要求

你地趕走左好多人心呀

推

新田，新屋嶺，禮寶府都少人，唔諗下？

紅燒獅子頭增加歷史意義，時代的見證

港中醫院即時用得啦－ －都係山上

政府wfc \/

港中醫院都係山上

遠佢個頭, 市中心地帶
去離島啦, 離島係藍絲控制

你地呢d 係「破壞」呀

石崗軍營先係隔離營寶地

哥連臣角仲好

去迪士尼啦屌

其實老鼠樂園做隔離咪得囉。
有咁多間酒店大把房。
有公園有山有海，被隔離啲人心理上比較容易當自己渡假，無咁大壓力。
地方遍遠無民居，交通麻煩地方大，容易困獸鬥，逃走困難。
政府係大股東，開聲叫到實得。
再叫班有牌爛仔入去做服務，咁咪攪掂。

中聯辦都係政府寶地

青協西貢營勁靚

半山夠係啦on9

唔講得架

冇誠信/信用嘅政府做咩都冇人信

Push

遠離民居
最近距離只係爭650米

屌佢，開撚返青洲咪後囉

咪得囉

出新聞稿有撚用咩
真係覺得唔會感染到當地居民咪落地同街坊傾囉

新屋嶺啦屌!

解放軍總部同軍營先係
瘋狂褶被

攞新屋嶺做隔離囉！
方圓十里都冇人咁滯，你哋唔係身有屎咪攞出嚟做隔離！
又可以澄清你哋冇殺過人，一石二鳥！

而家多咗條橋
五分鐘上到

可以玩木筏出海，喺嗰度隔離兩個禮拜其實幾爽，當渡假

諗多咗

班中產睬你都傻

上少少就有

唔好咁撚癲啦 都話左困住佢地係入便
無醫生批准唔準出黎
根本差幾百米就唔會有啲咩大問題
咪撚盲反啦
利申住係醫院隔離
唔知點解啲人要有咁大既反應
驚撚死咁
要死既你食飯同一間餐廳有大陸人都要死架啦
咪撚咁白痴啦中產

禮賓府？

今次仲要唔洗驚無厠紙添

咪係咁粉嶺嗰班做乜要反對，困得住佢地㗎嘛。你覺得冇問題，唔代表人哋覺得冇問題㗎嘛？個政府連封關都未做好，有乜可能要我地幫佢做嘢？

何況關中唔中產咩事？根本係封關之前冇人應該幫佢埋單

咁荔枝角醫院仲近啦
對面落橋就美孚新邨同地鐵站
對面又有巴士上山
要偷走，實捉唔到

我住係醫院隔離 唔洗周我依樣
日日都經過唔見得有事

依家北潭涌都有狗係門口守

真係痴線，饒宗頤死唔眼閉

講緊隔離營呀on9 仔
唔好偷換概念啦